\section{本講習会の内容}
\subsection{スーパーコンピュータ「不老」へのログイン・環境設定}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.7\columnwidth]{fig/Flow/overview.png}\\
                  {\footnotesize 「不老」全体構成図}
\end{center}
\vspace{-8mm}
\begin{itemize}
\item
  解析には「富岳」型である「不老」Type Iサブシステムの計算ノードを用いる．
\item
  Type Iにジョブを投入するために，
  Type Iのログインノードにログインする．
\item
  可視化にはType IIIサブシステムの可視化用ノードを用いる．
\item
  リモートデスクトップNICE DCVを用いてType IIIの可視化用ノードにログインする．
\end{itemize}
\clearpage
\subsection{解析ケースの実行と可視化}
\begin{center}
  \begin{minipage}{0.265\columnwidth}
    \centering
    \includegraphics[height=0.6\textheight]{fig/baseGridVisualization/cellDist.png}\\
                    {\footnotesize ベース格子生成・領域分割}
  \end{minipage}%
  \begin{minipage}{0.005\columnwidth}
    ~
  \end{minipage}%
  \begin{minipage}{0.24\columnwidth}
    \centering
    \includegraphics[height=0.6\textheight]{fig/gridVisualization/mesh.png}\\
                    {\footnotesize 並列格子生成}
  \end{minipage}%
  \begin{minipage}{0.005\columnwidth}
    ~
  \end{minipage}%
  \begin{minipage}{0.24\columnwidth}
    \centering
    \includegraphics[height=0.6\textheight]{fig/initialValue/Yinit.png}\\
                    {\footnotesize 並列初期値作成}
  \end{minipage}%
  \begin{minipage}{0.005\columnwidth}
    ~
  \end{minipage}%
  \begin{minipage}{0.24\columnwidth}
    \centering
    \includegraphics[height=0.6\textheight]{fig/animation/anim.png}\\
                    {\footnotesize 並列流体解析}
  \end{minipage}%
\end{center}
\vspace{-4mm}
\begin{itemize}
\item
  「富岳」型である「不老」Type Iサブシステムの計算ノードに上記の解析ジョブを投入する．
\item
  ジョブの投入はType Iのログインノードから行う．
\item
  NICE DCVを用いてログインしたType IIIの可視化用ノード上で，
  可視化ソフトウェアであるParaViewを実行し，
  計算結果の可視化を行う.
\end{itemize}
\clearpage
\subsection{実験結果との比較・検証}
\begin{center}
  \begin{minipage}{0.44\columnwidth}
    \centering
    \includegraphics[height=0.55\textheight]
                    {fig/plot/Ctop-crop.pdf}\\
                    {\footnotesize トレーサー濃度場時系列のプロット}
  \end{minipage}%
  \begin{minipage}{0.005\columnwidth}
    ~
  \end{minipage}%
  \begin{minipage}{0.3\columnwidth}
    \centering
    \includegraphics[height=0.55\textheight]
                    {fig/flowVisualization/ParaView_Urz_Glyph.png}\\
                    {\footnotesize 速度ベクトルの解析結果}
  \end{minipage}%
  \begin{minipage}{0.005\columnwidth}
    ~
  \end{minipage}%
  \begin{minipage}{0.25\columnwidth}
    \centering
    \includegraphics[height=0.55\textheight]
                    {fig/flowVisualization/UrzExp.png}\\
                    {\footnotesize 速度ベクトルの実験結果}
  \end{minipage}%
\end{center}
\begin{itemize}
    \setlength\itemsep{0.5\zh}
\item
  NICE DCVを用いてログインしたType IIIの可視化用ノードにおいて，
  グラフ作成ソフトウェアであるgnuplotを用いて解析結果をプロットし，
  実験結果と比較する．
\item
  Type IIIの可視化用ノードにおいて，
  ParaViewを用いて解析結果を可視化し，
  実験結果と比較する．
\end{itemize}
\clearpage
\subsection{より高度な話題}
\begin{center}
  \begin{minipage}{0.4\columnwidth}
    \centering
    \includegraphics[height=0.33\textheight]
                    {fig/AMR/damBreakWithObstacle.png}\\
                    {\footnotesize 解適合格子を用いた解析}
  \end{minipage}%
  \begin{minipage}{0.6\columnwidth}
    \centering
    \includegraphics[height=0.33\textheight]
                    {fig/isoAdvector/862636.160405.full-Figure.1a.pdf}%
    \includegraphics[height=0.33\textheight]
                    {fig/isoAdvector/862636.160405.full-Figure.1b.pdf}\\
                    {\footnotesize isoAdvector法を用いた解析}
  \end{minipage}%
\\[4mm]
\includegraphics[height=0.45\textheight]
                {fig/mesh/MRF_AMI.pdf}\\
                {\footnotesize 動的格子を用いた解析}
\end{center}
